[CRHK] 一名到過美加的75歲危殆女病人，今日情況轉差，需要使用人工肺

醫管局總行政經理何婉霞表示，上星期六確診感染新型冠狀病毒的46歲西九龍總區機動部隊警長，以及一名無長期病患的28歲加拿大留學生，是其中兩名危殆病人，兩人昨日開始氣促，含氧量轉差，需要插喉，以呼吸機協助呼吸。而一名到過美國及加拿大的75歲危殆女病人，今日情況轉差，需要使用人工肺。她在深切治療部已留院一段時間，要用呼吸機。醫管局現時有20多部人工肺儀器，局方設有專家小組，檢視人工肺的使用情況，由於只有約2%病人需要進入深切治療部，相信人工肺數量暫時足夠。

何婉霞指，目前仍然留院的確診病人中，有15人危殆、9人嚴重，其餘情況穩定。而過去二十四小時再多16名病人康復出院，累計有309名病人已出院。